\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.5} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Labøvelse 3} % Article title
\author{%
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{3.1 Forberedelse: spole i udgangsfilteret}
    \begin{enumerate}
        \item Frekvensen af spændingssignalet kan bestemmes ved at se på tiden mellem hver bølgetop. Første bølge er høj for $t=0$ og anden bølge er høj for $t = 5\mu s$. Vi kan nu finde frekvensen:
        \[f = \frac{1}{T} = \frac{1}{5\mu s - 0\mu s} = 200kHz\]
        Frekvensen af spændingssignalet er på 200KHz.
        \item \includegraphics[scale=0.5]{images/hjemme9-1.png}\\
        \item Når strømmen er højest har den værdien 0.0753A og når den er lavest har den værdien 0A. Vi kan finde peak-to-peak værdien ved at trække de to fra hinanden: $I_{pp} = 0.0753-0 = 0.0753$.\\
        Peak-to-peak værdien af strømmen i spolen er 0.0753A.
    \end{enumerate}
    \begin{enumerate}
        \item Alle modstandende er ens og udtrykket kan derfor skrives op som:
        \[v_{out} = v_{ref} - v_L\]
    \end{enumerate}
    \begin{enumerate}
        \item Vi bruger samme formel, men denne gang med udtryk for $V_L$ som funktion af spolestrømmen:
        \[v(t) = L\cdot\frac{di}{dt}\]
        \[v_{out} = v_{ref} - L\cdot\frac{di}{dt}\]
    \end{enumerate}
    \textbf{3.2 Forberedelse: modulator}
    \begin{enumerate}
        \item $V_{ref}$ er konstant og det er derfor $V_-$ der er afgørende spænding for $V_{out}$. Overstiger $V_-$ 2.5V, har vi ifølge (1) at $V_{out}$ bliver 5V og omvendt hvis $V_-$ kommer under 2.5V bliver $V_{out}$ 0V. For at finde High og Low threshold kan følgende formel anvendes \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Schmitt_trigger}{\textit{Wikipedia Schmitt trigger}}:\\
        \[V_{threshold} = \frac{R_E}{R_E + R_{C}} V_+= \frac{1k\Omega}{1k\Omega + 9k\Omega}2.5V = 0.25V\]
        Hysterese skiftet sker derfor ved 2.75V og 2.25V. $V_+$ er konstant:\\

        {\centering\includegraphics[scale=0.7]{images/hjemme9-2.png}\\}
        \item \textit{if statement} 5 og 6

        {\centering\includegraphics[scale=0.7]{images/hjemme9-3.png}\\}
        \item 
    \end{enumerate}
    Følgende grafer er lavet med antagelsen at $V_{out}$ skifter på 2.5V i stedet for 2.75V. Det er for tidskrævende at lave alle tegningerne igen.\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.7]{images/hjemme9-a.png}\\
        \item \includegraphics[scale=0.7]{images/hjemme9-b.png}\\
        \item \includegraphics[scale=0.7]{images/hjemme9-c.png}\\
        \item \includegraphics[scale=0.7]{images/hjemme9-d.png}\\
        \item \includegraphics[scale=0.7]{images/hjemme9-e.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Differentialligning}\\
    Vi antager at $V_i$ er lig 2.75V og $V_{out}$ er lig 5V til tiden $t=0$. Idet tiden bliver $>0$ falder $V_{out}$ til 0V og kondensatoren vil begynde at aflade, indtil den når en spænding på 2.25V. Afladningen sker ved følgende udtryk:
    \[V_C(t) = V_i \cdot e^{-t/RC}\]
    Idet kondensatoren når en spænding på 2.25V skifter $V_{out}$ til 5V. Kondensatoren vil derfor oplade og det kan beskrives ved følgende udtryk:
    \[V_C(t) = V_S -V_S\cdot e^{-t/RC}\]
    Spændingen over kondensatoren vil veksle mellem opladning og afladning hvilket gør kredsløbet selvoscilerende. Spændingen kan ses på følgende graf(da vi ser på så korte intervaler af grafen for op- og afladning ser graferne lineære ud, selvom de er eksponentielle):\\

    {\centering\includegraphics[scale=0.7]{images/hjemme9-4.png}\\}

    Simulerer vi kredsløbet i LT-spice får vi følgende:\\

    {\centering\includegraphics[scale=0.2]{images/hjemme9-5.png}\\}

    \textbf{3.3 Forberedelse: MOSFET udgangstrin}\\
    Skitse af $|V_{DS,P}|$ og $V_{DS,N}$ som funktion af $V_{in}$:

    {\centering\includegraphics[scale=0.8]{images/hjemme9-6.png}\\}

    {\centering\includegraphics[scale=0.81]{images/hjemme9-7.png}\\}

\end{document}
